全球200+專家發公開信給WHO : 武肺 係 airborne

2020年7月6日 17:21

【Now新聞台】全球超過二百名專家向世界衛生組織發公開信，指出有證據顯示，新型冠狀病毒可以經空氣中的懸浮粒子傳播，促請世衛修改防疫指引。

根據世衛指引，新型冠狀病毒主要傳播途徑是飛沫，傳播距離較短，各國根據指引，制定保持社交距離的防疫政策。但隨着各地相繼出現多宗室內感染群組個案，有科學家認為，世衛淡化了空氣傳播的嚴重性。

《紐約時報》報道，全球32個國家，合共239名科學家，向世衛發表的公開信，下周會在一本醫學雜誌刊登，信中提出病毒經空氣傳播的證據，呼籲世衛更改防疫指引。

空氣傳播是指病毒在空氣中，以微粒或氣霧形式漂浮，可以造成遠距離傳播，世衛認為，這只會在體積小於五微米的微細飛沫，或醫療程序產生氣霧時才會發生。

有份聯署的專家則認為，世衛蓄意區分體積較大的飛沫和體積較小的氣霧，事實上，新冠病人會同時製造飛沫和氣霧，兩者都會造成感染。而且世衛所做的實驗是在醫院房間進行，實驗環境的通風較佳，相反，一般的室內環境通風較差，會令病毒積聚在空氣中，造成較高的傳播風險。

認為鑑於空氣傳播，世衛需要更新防疫指引，例如在室內配戴口罩，為學校、護老院，以至辦公室的抽風系統升級等。即使世衛認為未有足夠證據支持空氣傳播的說法，亦應該為安全起見，提出更好的防範措施。

世衛感染預防和控制技術負責人阿萊格蘭茲反駁，世衛需要考慮一些缺乏資源的國家都有能力執行的防疫政策。有技術組的成員亦說，向大眾呼籲採取最高級別防疫措施其實很容易，問題是變相要發展中國家，在沒有確鑿證據下，犧牲僅有的資源和放棄更迫切的項目。

相信世衛！唔怕！✌️

Airborne 定aerosol

呢個世界真係比人搞到亂晒

梗係airborne

咁係咪唔洗戴口罩

200+ !

理論既野唔識
但實際上全民戴口罩既地方都係全世界控制得疫情最好

世衛聽執笠，冚家剷屌穿你媽個臭閪

Aerosol 都係airborne 既一種

WHO執柒左佢啦
邊個左膠話WHO有用我屌撚柒佢啊

嘩屌你

咁咪豬咀都頂唔住？